[
  {
    "text": "Dia dhaoibh ar fad, a chairde Gaeil.",
    "start": 9.7,
    "duration": 2.0
  },
  {
    "text": "Is c\u00fais \u00e1thais dom beannachta\u00ed na hAthbhliana a ghu\u00ed oraibh,",
    "start": 12.24,
    "duration": 2.88
  },
  {
    "text": "ar bhur dteaghlaigh, agus ar ghach uile dhuine at\u00e1 bailithe le ch\u00e9ile anocht ar O\u00edche Chinn Bhliana.",
    "start": 15.26,
    "duration": 5.96
  },
  {
    "text": "T\u00e1im an-sh\u00e1sta t\u00fas a chur le Bliain na Gaeilge,",
    "start": 22.26,
    "duration": 3.16
  },
  {
    "text": "bliain ina nd\u00e9anfar ceili\u00faradh ar 125 bliain d'athbheochan na Gaeilge in \u00c9irinn.",
    "start": 25.52,
    "duration": 5.7
  },
  {
    "text": "Ar nd\u00f3igh, bh\u00ed r\u00f3l nach beag ag Uachtar\u00e1in na h\u00c9ireann i gcur chun cinn na Gaeilge",
    "start": 32.34,
    "duration": 5.18
  },
  {
    "text": "\u2013 chomh fada siar leis an gc\u00e9ad Uachtar\u00e1n, Dubhghlas de h\u00cdde,",
    "start": 37.7,
    "duration": 3.44
  },
  {
    "text": "ceannr\u00f3da\u00ed na hathbheochana, a bh\u00ed mar chathaoirleach ag an gcruinni\u00fa, i m\u00ed I\u00fail 1893",
    "start": 41.4,
    "duration": 5.74
  },
  {
    "text": "nuair a buna\u00edodh Conradh na Gaeilge.",
    "start": 47.14,
    "duration": 2.0
  },
  {
    "text": "Is \u00e9 an chusp\u00f3ir a leag de h\u00cdde, Eoin Mac N\u00e9ill, agus a chomhleacaithe amach d\u00f3ibh fh\u00e9in",
    "start": 50.74,
    "duration": 4.5
  },
  {
    "text": "nuair a chuireadar t\u00fas le hobair pobal-bhunaithe na hAthbheochana, n\u00e1 an Ghaeilge a choinne\u00e1il \u201cd\u00e1 labhairt in \u00c9irinn\u201d.",
    "start": 55.8,
    "duration": 7.06
  },
  {
    "text": "Is fi\u00fa d\u00fainn cuimhneamh i mbliana gurb \u00ed caomhn\u00fa agus neart\u00fa na Gaeilge cro\u00ed-chosp\u00f3ir na hAthbheochana.",
    "start": 63.82,
    "duration": 6.46
  },
  {
    "text": "T\u00e1 neart bainte amach againn gur f\u00e9idir linn ceili\u00faradh a dh\u00e9anamh air:",
    "start": 71.12,
    "duration": 3.62
  },
  {
    "text": "an st\u00e1isi\u00fan teilif\u00edse seo, TG4; Raidi\u00f3 na Gaeltachta,",
    "start": 74.74,
    "duration": 4.72
  },
  {
    "text": "r\u00f3l l\u00e1rnach na Gaeilge in\u00e1r gc\u00f3ras oideachais,",
    "start": 79.46,
    "duration": 2.66
  },
  {
    "text": "nualitr\u00edocht foll\u00e1in, \u00e1iseanna teicneola\u00edochta agus foghlamtha",
    "start": 82.12,
    "duration": 4.42
  },
  {
    "text": "a chrutha\u00edonn deiseanna nua an Ghaeilge a fhoghlaim agus a \u00fas\u00e1id.",
    "start": 86.8,
    "duration": 3.52
  },
  {
    "text": "D\u00e9anfaim\u00eds ceili\u00faradh ar shaibhreas, ar chrutha\u00edocht, agus ar \u00e9ags\u00falacht na buanna seo.",
    "start": 91.1,
    "duration": 5.4
  },
  {
    "text": "Agus muid ag ceili\u00faradh \u00e1r dteanga, agus ag d\u00e9anamh com\u00f3radh ar \u00e9achta\u00ed na hAthbheochana,",
    "start": 96.88,
    "duration": 4.4
  },
  {
    "text": "d\u00e9anfaim\u00eds ceili\u00faradh ar leith ar phobal na Gaeltachta i mbliana,",
    "start": 101.84,
    "duration": 4.32
  },
  {
    "text": "agus d\u00e9anfaim\u00eds gach iarracht chun cinnti\u00fa go mbeidh todhcha\u00ed inmharthanach acu.",
    "start": 106.16,
    "duration": 4.4
  },
  {
    "text": "T\u00e1 s\u00e9 soil\u00e9ir go bhfuil d\u00fashl\u00e1n faoi leith \u00f3s comhair na bpobail Ghaeltachta",
    "start": 111.3,
    "duration": 4.14
  },
  {
    "text": "agus gur gh\u00e1, agus gur f\u00e9idir linn, n\u00edos m\u00f3 a dh\u00e9anamh ar a son.",
    "start": 115.6,
    "duration": 3.94
  },
  {
    "text": "Tugann Bliain na Gaeilge 2018 seans d\u00fainn \u00fas\u00e1id na Gaeilge a chur i l\u00e1r an aonaigh.",
    "start": 120.28,
    "duration": 6.16
  },
  {
    "text": "Caithfimid cuir ina lu\u00ed ar gach duine go mbeidh f\u00e1ilte rompu",
    "start": 126.88,
    "duration": 3.54
  },
  {
    "text": "p\u00e9 m\u00e9id Gaeilge at\u00e1 acu a \u00fas\u00e1id,",
    "start": 130.58,
    "duration": 2.28
  },
  {
    "text": "agus go bhfuil s\u00e9 de cheart ag \u00c9ireannaigh, agus iad si\u00fad a thaca\u00edonn leo,",
    "start": 132.86,
    "duration": 4.36
  },
  {
    "text": "an Ghaeilge a \u00fas\u00e1id agus a chloisint.",
    "start": 137.82,
    "duration": 2.0
  },
  {
    "text": "Is f\u00e9idir linn \u00e1it l\u00e1rnach a thabhairt don Ghaeilge in \u00e1r saolta laeth\u00fala,",
    "start": 140.68,
    "duration": 4.44
  },
  {
    "text": "ach is f\u00fainne mar phobal at\u00e1 s\u00e9 an beart a dh\u00e9anamh.",
    "start": 145.12,
    "duration": 3.84
  },
  {
    "text": "Mar fhocail scoir,",
    "start": 149.28,
    "duration": 2.0
  },
  {
    "text": "gu\u00edm gach rath ar an \u00f3c\u00e1id at\u00e1 ar si\u00fal anocht i gCeann Tr\u00e1.",
    "start": 151.28,
    "duration": 3.48
  },
  {
    "text": "Go gcuirfidh Bliain na Gaeilge 2018",
    "start": 155.34,
    "duration": 2.28
  },
  {
    "text": "t\u00fas le r\u00e9 nua d\u00e1r dteanga",
    "start": 157.62,
    "duration": 2.4
  },
  {
    "text": "agus go nglafaimid le fuinneamh faoi dh\u00fashl\u00e1n na hAthbheochana.",
    "start": 160.02,
    "duration": 3.64
  },
  {
    "text": "Sl\u00e1n agus beannacht.",
    "start": 164.02,
    "duration": 2.0
  }
]